<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tring Philippe Blog]]></title>
  <link href="http://philippetring.fr/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://philippetring.fr/"/>
  <updated>2015-05-26T02:15:43+02:00</updated>
  <id>http://philippetring.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Philippe Tring]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Je Ne Sais Pas De Quoi Parle Cet Article.]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/25/pourquoi-les-livres-sont-si-gros/"/>
    <updated>2015-05-25T23:15:02+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/25/pourquoi-les-livres-sont-si-gros</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/de-quoi-parle-cet-article.jpg"></p>

<p>Tous les jours, je lis, pourtant je déteste lire ou plutôt trouve la plupart des livres beaucoup trop gros. J&#8217;ai presque fini Getting Things Done pour la 2e fois. Habituellement, je le lirais une 3e fois. Mais le système à mettre en place est juste trop compliqué. Pourquoi rendons-nous tout compliqué, trop gros, trop grand?</p>

<!-- more -->


<p>J&#8217;ai souvent cette impression avec ce que je lis que l&#8217;auteur en rajoute peut-être pour que je ne me sente pas dupé en achetant un bouquin de 50 pages. On ne juge pas un livre à sa couverture, mais est-ce vrai pour son nombre de pages? Les dessins et illustrations qui le composent? Mes parents me disaient souvent que lire des mangas ne compte pas. Ils ne seraient pas de &#8221;vrais bouquins&#8221;. Pourtant dans les mangas comme un ami me l&#8217;a fait justement remarquer, contient tous les genres. Pour enfants, jeune fille, jeune garçon, adolescents, pour adultes. Et lorsque quelqu&#8217;un prend la peine d&#8217;écrire un livre court, ils ont une préface de 50 pages suivie d&#8217;un commentaire de 100 pages.</p>

<p>Il y&#8217;a un minimalisme dans l&#8217;écriture, aller à l&#8217;essentiel. Si je retravaillais tous mes articles, j&#8217;enlèverais probablement la moitié, voire les 3/4.</p>

<p>De l&#8217;autre côté ajouté, des détails permettent au lecteur de s&#8217;immerger. Raisons pour les histoires d&#8217;être longue. Il y&#8217;a une fierté dans le fait de lire un gros bouquin. En écrivant je devrais me demander, est-ce que cette ligne ajoute de la valeur à mon article? Le problème c&#8217;est que je ne sais même pas où va cet article&hellip; Haha. J&#8217;aime bien faire semblant de faire des trucs grands. J&#8217;ai voyagé de x à y, je suis resté de x à y heure à travaillé. Mais en vrai, j&#8217;ai passé une bonne partie du temps à regarder en l&#8217;air.</p>

<p>Cet article n’est pas génial ! Hum&hellip; Il est loin d&#8217;être parfait. Je le laisserais bien de côté, mais c&#8217;est déjà mon 3e essai ce soir. La perfection c&#8217;est lorsqu&#8217;il n&#8217;y&#8217;a rien à enlever. Mais je ne cherche pas à accomplir la perfection et au contraire à me prendre quelques coups pour m&#8217;endurcir, endurcir ma plume. La nuit porte conseil. Demain je parlerais d&#8217;échecs !</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo est un coucher de soleil à Jodhpur si je me souviens bien, les singes sont agiles.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Le Flow]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/24/le-flow/"/>
    <updated>2015-05-24T21:58:28+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/24/le-flow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/le-flow.jpg"></p>

<p>L&#8217;un de mes plus beaux souvenirs de mon voyage en Angleterre, c&#8217;est lorsque je remontais une pente, qui me paraissait infinie. Il pleuvait des cordes et des cordes ce jour-là. Il faut m&#8217;imaginer avec des gants de vaisselle jaune en guise de gant imperméable, deux sacs plastiques pour couvrir mes tongs et un survêtement acheté 20 euros à Décathlon. Juste à côté de moi roulaient des voitures avec leurs essuie-glaces sur la cadence maximum. À ce moment-là, je me souviens juste avoir crié de toute mes cordes vocales</p>

<blockquote><p>AAAAAH JE PEUX LE FAIRE</p></blockquote>

<p>J&#8217;avais certainement l&#8217;air fou. Mais je m&#8217;en moquais. La seule chose qui comptait vraiment était l&#8217;instant présent.</p>

<!-- more -->


<p>J&#8217;adore cette sensation, j&#8217;imagine que la plupart d&#8217;entre nous l&#8217;ont déjà vécu. Que ce soit lors d&#8217;un effort intense ou pendant un acte de créativité comme l&#8217;écriture, la programmation, le dessin, voir même la vaisselle. Certains appellent cela la zone, le flow, être présent. C&#8217;est un moment intemporel, comme si nous n&#8217;existions plus et existions totalement à la fois. Nous agissons et sommes mentalement concentrés uniquement par la tâche qui nous incombe ici et maintenant.</p>

<p>Quelques personnes dans mon entourage questionnent les raisons de mes trips solitaires à vélo ou à pieds. Après l&#8217;effort physique, notre corps plein de courbatures qui ne se préoccupent plus de rien mis à part contempler les étoiles sur son hamac. Mon esprit a alors tout le temps d&#8217;être ici. Voyager doucement, en regardant autour de soi. Développer son physique autant que sa tête, ça me parait cohérent.</p>

<blockquote><p>Notre corps le conteneur et notre esprit le contenu.</p></blockquote>

<p>Ça ne me viendrait jamais à l&#8217;idée de mettre du thé dans un verre troué. Je soupçonne aussi le but de la méditation d&#8217;être ceci, pouvoir rentrer à sa guise dans cet état où la seule chose qui compte est ici et maintenant. Car la prochaine minute n&#8217;existera peut-être pas.</p>

<p>~~~</p>

<p>Photo du jour est prise très tôt le matin au bord de Brighton. Juste après une douche glaciale dans la mer où j&#8217;ai crié au contact de l&#8217;eau comme un bébé à la naissance.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vivre Pieds Nus]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/23/pieds-nus/"/>
    <updated>2015-05-23T22:18:41+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/23/pieds-nus</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/vivre-pieds-nus.jpg"></p>

<p>Cela fait plusieurs mois que je me balade en tong, plus précisément avec des sandales à la semelle très fine. Si fine que je sens le moindre caillou sous mes pieds lorsque je marche, comme si j&#8217;étais pieds nus. Vivre pieds nus est un mode de vie.</p>

<!-- more -->


<p>Au début, cela parait contre nature de ne pas se protéger avec une semelle pour amortir les chocs de mes pas. Puis au fur et à mesure, mon corps s’est habitué. Je suis maintenant attentif à ma façon de me mouvoir au quotidien. Cela a pour conséquence de plus prendre soin de mes foulées et mon corps au quotidien. J&#8217;ai aussi la plante des pieds plus durs, j&#8217;avais déjà l&#8217;habitude au dojo, pendant la danse de me balader pieds nus, mais l&#8217;être au quotidien c&#8217;est encore mieux.</p>

<p>Le mois suivant, je vais commencer à courir avec ces mêmes sandales. Inspiré par le livre born to run. Qui relate l&#8217;histoire du peuple tarahumara vivant au Mexique et ayant la particularité de courir de très longue distance homme comme femme de tout âge avec des sandales. Néanmoins, je sais pour avoir déjà essayé que je vais courir moins vite avec ces sandales, quel intérêt alors?</p>

<p>Dans un monde où tout va plus vite, les échanges, le nombre de kilomètres que l&#8217;on peut parcourir, demandant d&#8217;être plus productif chaque jour. Prendre le temps de courir en prenant soin de son corps de façon fluide et silencieuse comme un chat et non pas en faisant des pas d&#8217;éléphant. Être conscient de son corps, de ses mouvements ne pas chercher la performance, mais prendre le temps d&#8217;apprécier chaque foulée. C&#8217;est un peu la différence entre faire le tour du monde à pieds et faire le tour du monde en avion. Les deux ont fait le tour du monde, mais le voyage est totalement différent.</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo est ma paire de sandale adorée !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Comment Avoir Plus D’argent]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/22/comment-avoir-plus-dargent/"/>
    <updated>2015-05-22T23:56:56+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/22/comment-avoir-plus-dargent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/comment-avoir-plus-de-sous.jpg"></p>

<p>Il y’a 2 façons d’avoir plus d’économie. Gagner plus et dépenser moins. Cet article est une suite à mon post précédent. Comment je compte vivre dans notre système capitaliste.</p>

<!-- more -->


<h1>Gagner plus</h1>

<p>Comment générer plus de revenus? Oser demander une augmentation méritée.Travailler plus à côté. Mais aussi obtenir des compétences ou tirer parti de ses compétences actuelles pour ensuite revendre ce savoir. Si vous êtes étudiants: vendez vos dessins, photos, des cours d’algèbre, faites du baby-sitting. Bref travailler !</p>

<p>Le problème une fois que l’on gagne des sous ou plus de sous c’est que j’ai commencé par tout simplement dépenser plus. Pourtant j’arrivais autrefois à vivre sans ce supplément. Je me suis donc demandé comment il se fait que je n’arrive pas à économiser ce surplus. J’ai calculé mon cout de vie à Paris, 1200 euros par mois. (700 euros logement + 30 internet + 2 téléphone + 30 transports + 20 mutuelle + 300 nourritures + 50 arts martiaux + 100 loisirs/whatever). En vérité, je suis plutôt à 1000 euros par mois, mais j’ai gonflé les prix.</p>

<p>Imaginait maintenant un salaire à 2000 euros net. Pouvoir économiser 800 euros par mois à l’avenir c’est la sécurité.D’avoir toujours de la marge. J’espère donc lorsque j’aurais encore plus de revenus que je ne tomberais pas dans le piège de dépenser plus.</p>

<h1>Dépenser moins</h1>

<p>Mes règles pour dépenser moins:</p>

<ul>
<li><p>La totalité de ceux que je possède doit rentrer dans mon sac à dos 36L. Cela me permet de ne pas m’encombrer de choses inutiles. D’être plus libre et flexible dans mes déplacements. Vivre avec un sac à dos comme possession c’est mon rêve.</p></li>
<li><p>Avant de faire un achat à long terme, il doit tenir 1 mois dans ma liste de souhaits. Cela me permet de bien réfléchir mes décisions, et prendre du recul sur l’utilité de l’achat, éviter les achats impulsifs. (La nourriture et les livres ne comptent pas).</p></li>
<li><p>Acheter la meilleure qualité ou le moins chère. Si j’ai besoin d’acheter quelque chose, je me procure constamment la meilleure qualité du produit si je souhaite le garder longtemps. Si c’est un besoin présent (un parapluie par exemple). J’achèterais le moins cher et m’en débarrasserais ensuite. Le moyen de gamme est pour moi le pire des deux mondes.</p></li>
</ul>


<h1>Questions que je me pose avant d’acheter de la nourriture</h1>

<ul>
<li>Privilégier les choses bonnes pour la santé, un maximum possible. Peu importe le prix.</li>
<li>Me demander si dans 1 an je me souviendrais de ce met.</li>
<li>Ne JAMAIS rechigner à payer pour quelqu’un !</li>
</ul>


<p>~~~</p>

<p>La photo a été prise dans un parc en Angleterre. Je l’ai choisi, car mes proches utilisent l’expression faire l’écureuil pour dire faire des économies !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Comment Je Compte Vivre Dans Notre Système Capitaliste]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/21/sur-largent/"/>
    <updated>2015-05-21T23:23:16+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/21/sur-largent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/sur-largent.jpg"></p>

<p>J&#8217;ai eu beau durant de très longues années tenter de me convaincre que je me moque de l&#8217;argent. Arrive un moment ou la réalité nous rattrape. L&#8217;argent va occuper une place dans ma vie.</p>

<!-- more -->


<p>Aujourd&#8217;hui, un de mes proches faisait un état des lieux de ses finances après 2 ans d&#8217;emploi à mi-temps. C&#8217;est amusant comme la notion d&#8217;argent n&#8217;est pas abordée à l&#8217;école. L&#8217;endroit censé nous préparer à la vie. Nous vivons pourtant dans un système capitaliste (je n&#8217;ai rien contre ce système au passage, malgré ses défauts, il fait tourner le monde). L&#8217;argent tient un rôle central dans notre organisation. Je suis né dans ce système, et compte m&#8217;y adapter. Voici mon plan.</p>

<p>La première chose que j&#8217;ai eu à faire c&#8217;est savoir de combien j&#8217;ai besoin pour vivre la vie que je veux vivre. Je travaille depuis que j&#8217;ai 16 ans au restaurant d&#8217;abord, puis à franprix et maintenant en tant que développeur. Pourtant je n&#8217;avais jamais réussi à mettre des sous de côté jusqu&#8217;à ré
cemment. Je vivais au jour le jour avec tous les mois un compte repartant de 0 euro. Une fois arrivé proche de ce nombre. Je commençais à faire plus attention. Le problème de cela c&#8217;est que le jour ou un de mes proches aura besoin d&#8217;aide financière je serais incapable de la lui fournir. Tout d&#8217;abord toujours avoir 1 mois sur son salaire en réserve. Ce 1 mois n&#8217;est toutefois pas assez sécurisant. Je veux maintenant augmenter ce coussin à 6 mois puis 1 an.</p>

<blockquote><p>Règle numéro 1 toujours avoir un apport de 1 mois minimum.</p></blockquote>

<p>Certains m&#8217;ont répondu à quoi bon économiser, tu n&#8217;emporteras pas ton argent dans ta tombe. Sauf que si cet argent peut m&#8217;éviter de finir dans une tombe ce n’est pas plus mal. Demain, je parlerais de comment faire pour avoir plus d&#8217;argent.</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo est un train au-dessus d&#8217;un immeuble à Londres sur lequel je suis tombé en faisant du vélo, je finirai peut-être par vivre dans un train aménagé.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Le Grand Peut-être]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/20/le-grand-peut-etre/"/>
    <updated>2015-05-20T22:16:29+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/20/le-grand-peut-etre</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/le-grand-peut-etre.jpg"></p>

<p>En ce moment, peu importe avec qui je discute, je finis par lui demander quel est son but. Étant moi même en pleine remise en question. C’est intéressant de voir que peu importe l’âge, le niveau social, personne n’est jamais totalement sûr de son choix. Nous sommes pleins de doutes, d’incertitudes. Cette appréhension est constamment présente, mais le facteur rendant ce doute bon ou mauvais pour soi est le pessimisme ou l’optimisme qui l’accompagne.</p>

<!-- more -->


<p>La raison pour laquelle l’optimisme est l’une des qualités que je scrute en premier chez une personne est qu’elle apporte de l’espoir. Prenez une personne voulant négocier son salaire. Si pessimiste, elle partira perdante. Elle sera déjà battue mentalement voir tant résignée qu’elle ne prendra même pas la peine de passer à l’action. Se plaindra intérieurement, ou transmettra cela à son entourage. Sans agir.</p>

<p>Au contraire, la personne optimiste tentera dans tous les cas avec l’aura positive et attrayante qu’il faut. Avec l’état d’esprit d’avoir la promotion.</p>

<p>Le grand peut-être est une théorie (de ma tête). C’est ce grand peut-être qui me pousse à agir lorsque je suis épuisé. Ne me sens pas l’envie de sortir, ou de faire, d’agir et préfère ne rien faire. Tout ceci dans l’espoir que peut-être vais-je vivre un moment inoubliable. Cela est possible uniquement en étant optimiste.</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo a été prise dans un café en Angleterre</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Le Savoir]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/19/le-savoir/"/>
    <updated>2015-05-19T23:48:46+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/19/le-savoir</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/le-savoir.jpg"></p>

<p>Nous sommes nés avec une mémoire vide. Cette mémoire au fur et à mesure du temps s&#8217;est remplie de souvenirs, d&#8217;expériences et de savoirs. Ce dernier élément est pour moi séparé en 3 grandes parties.</p>

<ol>
<li>Ce que je sais, que je sais.</li>
<li>Ce que je sais, que je ne sais pas.</li>
<li>Ce que je ne sais pas, que je ne sais pas.</li>
</ol>


<!-- more -->


<h1>Ce que je sais, que je sais.</h1>

<p>Celui-ci est simple, je sais que je sais marcher, lire le français, programmer. Il regroupe tout ce que nous sommes capables de faire.</p>

<h1>Ce que je sais, que ne sais pas.</h1>

<p>Je sais que je ne sais pas (encore) parler arabe, jouer de la guitare, faire un salto, la cuisine. Il regroupe ma perspective du monde et des possibilités qui me sont connus. Je peux donc quand je le souhaiterais les apprendre (au moment opportun).</p>

<h1>Ce que je sais, que je ne sais pas.</h1>

<p>Celui-ci est celui que la plupart d&#8217;entre nous ignorent. Ils ne prennent pas en compte, ainsi que le plus difficile à expliquer. Par exemple, je ne savais pas que je pouvais prendre soin de moi sans médicaments. Que je pouvais me prévenir d&#8217;être malade avant de démarrer l&#8217;étude du Shiatsu. Je pensais aussi qu&#8217;être timide était un fait et non pas quelque chose sur lequel je peux avoir le contrôle quand je le souhaite. Je ne savais pas qu&#8217;être bon scolairement n&#8217;était pas une question d&#8217;intelligence ou même de manque de détermination, mais un manque d&#8217;habitude.</p>

<p>Ce troisième élément du savoir donne de la perspective à ma vision des choses. Je vis dans le désir de découvrir toute ces choses que je ne connais pas. Dont je n&#8217;ai même pas idée de l&#8217;existence. Qui est hors de ma portée, de mon champ de vision.</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo est un banc au Bangladesh ou j&#8217;ai pris l&#8217;habitude de m&#8217;asseoir. Place surnommée la place des vents. Avoir un ventilateur est un luxe pour certains. Ils ne savent pas qu&#8217;ils ne savent pas que nous avons des bâtiments entiers dont la température est régulée ici.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Comment évaluer Sa Vie]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/18/mesurer-son-evolution/"/>
    <updated>2015-05-18T23:27:42+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/18/mesurer-son-evolution</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/evaluer-sa-vie.jpg"></p>

<p>Un ami m’a conseillé d’écrire sur le changement en prenant le bus. La fin d’année approche… Pour beaucoup de mes proches, cela marquera la fin de la vie étudiante et le début de la vie active. Pour mon ancienne prof de français, le début de la retraite. C’est souvent le moment de remise en question. Avec le temps vient progression. Mais sur quoi se baser pour évaluer sa vie?</p>

<!-- more -->


<h1>L&#8217;argent</h1>

<p>Le premier critère qui me vient à l&#8217;esprit est le salaire, après tant d’années à ne vivre avec rien sur les bancs de l’école et l’argent des parents, être enfin payé comme un “grand”, les entretiens annuels au sein de l’entreprise sont les récompenses pour cette année de bons et loyaux services. Atteint rapidement néanmoins un moment où l’argent ne suffit plus. Je ne gagne pas beaucoup d’argent, mais assez de quoi aider ma famille, me payer ce que je souhaite, économiser pour voyager, pas dans le luxe certes, mais voyager. Je me sens bien lotie pour un étudiant.</p>

<p>Viendra ensuite l’envie d’acheter sa propre maison. Voulant voyager à travers le monde c’est la dernière idée d’investissement que je fais de mon argent. Préférant ma liberté, je me rends compte après avoir parlé avec beaucoup de personnes plus âgées que moi que beaucoup voir tous m’ont recommandé de voyager tant qu’il est encore temps. Voyager de façon aussi libre en dormant dans un hamac est probablement réalisable à n’importe qu’elle âge si notre santé le permet, mais viennent les responsabilités qui grandissent avec l’âge. Plus j’avance et moins je me sens prêt à être grand. Si cela signifie être contraint par un loyer, un endettement, des horaires. De plus, j’en profite pour apprécier le fait de pouvoir faire l’école buissonnière sans autre répercussion qu’une réprimande si j’en viens à être pris sur le fait.</p>

<p>À côté de cela, ma cousine va avoir un enfant, à 28 ans. Je suppose que c’est l’âge normal pour avoir un enfant, elle a aussi déjà son appartement, et je crois qu’ils ont chacun leur voiture. Je ne juge pas ce mode de vie ici, je dis simplement qu’il ne me convient pas à moi. Je n’aurais pas éternellement la force de porter un sac de 10 kg sur mes épaules, alors autant le faire tant que c&#8217;est encore possible.</p>

<p>Après la lecture du livre Remote de 37signals, je rêve de pouvoir travailler depuis n’importe où à travers mon ordinateur. Ces derniers temps, je me dis que je pourrais même écrire un livre. Peut-être qu’il n’aidera personne, ou que personne ne le lira. Mais peut-être aussi qu’une personne le lira et qu’il changera sa vie. En parlant d’optimisme, si nous gagnions 1 euro pour chaque bonne pensée et en perdions 1 pour  chaque pensée négative. Serions-nous aussi négatifs ?</p>

<h1>Qu’est-ce que nous sommes censés avoir accompli à 22 ans ?</h1>

<p>Si je ne peux pas me baser sur l’argent pour suivre ma progression et ce sur quoi la société ma proposé de me comparer, sur quoi puis-je me baser ? Le premier baromètre qui me vient en tête est la santé. Qui à 22 ans est en mauvaise santé, me direz-vous ? Tout le monde, du moins beaucoup d’entre nous. Nous n’avons pour la plupart pas les 4 heures à accorder à une activité physique. Est-ce simplement, car nous sommes trop feignants, nous préférons être assis devant un écran.</p>

<p>Le second baromètre est nos relations. À 22 ans nous devrions avoir trouvé quelques personnes qui vous tienne à coeur, avec lesquels partager joie et tristesse tout simplement. Certaines personnes s’en iront, d’autres arriveront, trouver ceux qui resteront. Pour cela, il sera nécessaire d’acquérir de l’intelligence sociale.</p>

<blockquote><p>Parfois, cela commence juste par dire bonjour à quelqu’un.</p></blockquote>

<p>Bonne nouvelle tout n’ait pas trop tard, je n’ai compris l’importance d’avoir des attaches que très tard dans ma vie (et non mes amis sur internet ne comptait pas pour moi, bien que très divertissant), et n’ai commencé a me remettre en forme physiquement que très tard. Et l’influence de mes proches fait que je mange de mieux en mieux !</p>

<p>Enfin nous devrions commencer à penser qu’elle est le but de notre vie. Une question difficile, je commence pour ma part par voir ce que je ne veux pas faire. En espérant trouver ce que je veux faire. Essayer des choses, plein, des stupides, des grandes, des petites, des choses qui nous paralysent, nous font peur. Essayer d’apprendre une nouvelle langue, de jouer d’un instrument, d’écrire, dessiner, sourire à un étranger, chanter, danser.</p>

<p>Nous pouvons regarder en arrière compter le nombre d&#8217;années que nous avons vécues ou compter le nombre de souvenirs que nous avons. Le seul baromètre est celui que l’on se donne. Quels sont vos baromètres?</p>

<p>Note à moi-même : JE PEUX LE FAIRE !</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo a été prise en plein désert en Inde. Notre vie est entre nos mains</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Etre Spontané Et Amical]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/17/etre-spontane-et-amical/"/>
    <updated>2015-05-17T22:07:12+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/17/etre-spontane-et-amical</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/traiter-comme-amis.jpg"></p>

<p>Jeudi dernier, j’étais dans le métro et une femme dans le métro avait des dragibus, je lisais tranquillement dans le carré qu’offre le wagon puis elle m’en a proposé un. <strong>La spontanéité</strong>.</p>

<!-- more -->


<p>C’est une chose que j’aimerais développer chez moi. Je connais un ami où qu’il aille ce rappel du prénom des gens et écoute réellement les gens. Lorsqu’on lui demande comment il va, il répond et retourne la question de telle façon qu’on ne peut répondre qu’avec sincérité. J’ai parfois des sursauts de spontanéité, je vais voir le papa qui fait la vaisselle et je lui fais un câlin. Chez <a href="http://www.easi-crm.com/qui-sommes-nous/">easiware</a>, nous avons une private joke &ldquo;cette semaine c’est la semaine du love”. Comme chaque semaine !</p>

<p>Je me demande comment se passer les interactions post-internet, nous avons le monde à notre portée joignable par une suite de numéros, par messages, mais nous avons peur de l’autre. L’une des plus grandes révélations que j’ai eues suite à mon périple en vélo c’est la bienveillance des gens. Beaucoup de gens m’ont accueilli chez eux, ou offert nourriture et eau. Quant aux rares refus, la réponse que j’ai obtenue était</p>

<blockquote><p>“J&#8217;ai <strong>peur</strong> que non”. (I&rsquo;m afraid no)</p></blockquote>

<p>Traiter les gens comme des amis, c’est ce que je vais essayer de faire plus souvent. Me souvenir du prénom de quelqu’un, ses gouts. Réellement, écouter une personne plutôt que préparer ce que je veux dire pour les impressionner. Tenter de dépasser le simple bonjour ça va, aborder des sujets qu’ils n’ont pas eu l’occasion d’aborder avec tous le monde. Les habitudes les plus anodines sont les plus importantes.</p>

<p>Je me souviens de la deuxième nuit de mon excursion en vélo, il était tard et je ne savais pas où dormir. Arrivé devant l’écurie des LERAT, j’étais prêt à payer une chambre, mais ils n’avaient plus de chambres. Je leur ai demandé si cela faisait longtemps qu’ils avaient leurs écuries puis une discussion en amenant une autre, ils m’ont proposé de m’installer dans leur jardin. Je n’avais pas de tente, mais un hamac, ils m’ont donc proposé leur grange. Puis j’écrivais simplement dans mon calepin en regardant les chevaux, puis les enfants des LERAT m’ont proposé de venir boire un verre. Quelques heures plus tard la nuit tombée je partageais un barbecue et coupais du bois pour la première fois de ma vie. Traitais une personne comme un ami, elle fera de même. Donner, donner encore et toujours.</p>

<p>PS: Marmotte et montgolfière !</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo a été prise chez les <a href="http://www.centre-equestre-lerat-pommereval.com/">LERAT</a>, le lendemain de ma formation inoubliable en tant que bucherons. Avec un pincement de coeur, je roulais vers d’autres rencontres !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Minimalisme]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/16/minimalisme/"/>
    <updated>2015-05-16T18:38:52+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/16/minimalisme</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/minimalisme.jpg"></p>

<p>Ces dernières années, j’essaye de me débarrasser de ce que je trouve superficiel. Tant dans mes habitudes, ma garde-robe, mes pensées. Tout cela est regroupé sous le terme de “minimaliste”. Pour moi, cela consiste à rendre sa vie plus simple.</p>

<blockquote><p>“Moins c’est mieux” &ndash; Rework de 37 signals</p></blockquote>

<!-- more -->


<h1>Plusieurs types de minimalistes.</h1>

<p>Le minimalisme de biens. Acheter ou posséder que ce qui est nécessaire, réduire ses biens pour augmenter sa liberté et ne pas être attaché à des choses matérielles, augmenter ses expériences. Avoir moins de choix permet d’être plus heureux, c’est ce qui est expliqué dans “The paradox of choice”. L’écrivain explique pourquoi nous ne serons jamais satisfaits de nos achats. Trop de choix, il y’a toujours quelque chose de mieux chez le voisin. Dans 1 an après mes études et pour mon départ en voyage. J’ai comme objectif de limiter mes possessions à 1 sac pouvant rentrer en cabine d’avion. Je me suis fixé comme poids 8kg. (Quand on marche longtemps, autant marcher avec le moins de poids sur soi !)</p>

<p>Le minimalisme de pensée. Écrire dans mon calepin tout ce que j’ai à faire, stocker toutes mes ressources sur Evernote, avoir ma boite email vide, les mails dans leurs dossiers en attente, action requise, archives ou poubelle. Tout cela me permet de me libérer l’esprit, ne pas être constamment préoccupé par un “Est-ce que j’ai oublié quelque chose?”. Mon attention peut ainsi se porter pleinement sur l’action en cours, le moment présent.</p>

<p>J’aime à penser que tout ce que l’on fait dans la vie est lié à un autre domaine, que tous les domaines se rejoignent. Être minimaliste c’est aussi aller à l’essentiel, être clair et explicite. Mieux apprécier le peu de choses que l’on possède et ne pas être attristé de ce que l’on perd. Choisir expériences plutôt que biens. La semaine prochaine (mardi ou mercredi), je me débarrasserai de mes vêtements inutilisés. C’est noté dans mon calepin !</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo a était prise au bord de la route en France. Grand et petit à la fois !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pour Qui J'écris ?]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/15/pour-qui-jecris/"/>
    <updated>2015-05-15T20:23:43+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/15/pour-qui-jecris</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/pour-qui-ecrire.jpg"></p>

<p>15 jours que j’écris, parmi les articles il y’en a que j’aime, mais surtout beaucoup que je n’aime pas ou trouve ennuyeux. Je dirais que la proportion est de 20/80. Hola, <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Principe_de_Pareto">loi de Pareto</a> ! Peu importe, à l’heure actuelle je me concentre sur créer un automatisme. Néanmoins, je commence à trouver un pattern, mon gabarit dans l’écriture.</p>

<!-- more -->


<p>Une introduction peut parler de tout et de rien, mais doit donner le thème, les grandes lignes de mon article, même si je finis tout le temps par dériver !</p>

<p>Vient ensuite le corps du texte, il ne faut pas qu’il soit trop long, non adapté au web. Une des idées d’amélioration de mon blog serait de rajouter un temps de lecture comme sur Medium. La formule serait le nombre de mots divisé par le nombre de mots qu’une personne moyenne lit par minute.</p>

<p>Sur le style. À qui est-ce que j’écris? Dans certains articles, je voulais paraitre… Le paraitre, avoir l’air cool ! Ça me fait penser à une phrase</p>

<blockquote><p>“I’m much more interesting on the internet”.</p></blockquote>

<p>J’ai ouvert ce blog pour mon E-réputation. Montrer aux entreprises que j’ai de la valeur. J’ai ensuite mis en ligne chaque article que j’écris et dis à tous mes proches mon <a href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/01/ecriture-et-peur/">challenge</a> pour avoir un moyen de pression sociale, motivation et m’y tenir. Maintenant, j’écris pour moi et plus le temps passe et plus je me dis que la personne que je veux réellement atteindre c’est LA soeur.</p>

<p>En espérant que mes pensées te guident, garde un oeil critique sur tout ce que j’écris. Ce n’est qu’un reflet d’état de pensée à 22 ans. Prends ce qui te parait juste et laisse le reste ! J’ai lu l’autre jour dans les cinq plus grands regrets au moment de la mort qu&#8217;un des plus grands regrets des gens en mourant était de ne pas avoir passé de temps avec leurs proches.</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo du jour a été prise par une DS, on se ressemble pourtant, non?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pourquoi Pratiquer Une Activité Physique]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/14/pourquoi-pratiquer-une-activite-physique/"/>
    <updated>2015-05-14T19:27:48+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/14/pourquoi-pratiquer-une-activite-physique</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/pratiquer-une-activite-physique.jpg"></p>

<p>Il y’a 2 ans de cela, je démarrais une activité physique dans le but de retrouver une santé disparue après 20 ans assis devant un écran !</p>

<blockquote><p>To keep the body in good health is a duty&hellip; otherwise we shall not be able to keep our mind strong and clear. &ndash; Bouddha</p></blockquote>

<!-- more -->


<h1>Pourquoi faire une activité physique ?</h1>

<p>Hier, je parlais de <a href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/13/meditation/">méditation</a> et des bienfaits. Il existe aujourd’hui des centaines d’études sur l’impact de pratiquer une activité physique régulière pour une meilleure santé, meilleure productivité, meilleure concentration, meilleure humeur et même avoir plus d’énergie. Je ne me suis jamais sentie aussi bien qu’après une bonne séance !</p>

<h1>Pourquoi les arts martiaux ?</h1>

<p>Ayant pour but de voyager à long terme, je me doute des risques que cela peut inclure et j’ai toujours voulu savoir me protéger moi et mes proches. Mais en étant réaliste, les probabilités pour que je me batte sont proches du néant, toutes les situations pouvant être calmées avec des mots. Néanmoins, le gain de confiance en soi m’ont était très utile, de plus les arts martiaux dans leurs aspects traditionnels nous apprennent des leçons de vie. Comme le rejet de l’égo, mais par contre je déteste porter un keikogi, le kimono de mon école !</p>

<h1>Pourquoi le Ninjutsu ?</h1>

<p>Mon école est divisée en 2 grandes branches, la partie Shiatsu qui sont des techniques tiré de la médecine traditionnelle japonaise et le Ninjutsu qui est l’art que pratiquait les Ninjas dans le temps. Le programmé a était fait de manière à y aller petit à petit. Au départ, nous reprenons le contrôle de notre corps à travers le mouvement. Apprendre à se déplacer, remettre en forme son corps. Le travail avec un partenaire n’est vu que quelques niveaux plus loin. Au départ de loin, puis au fur et à mesure des niveaux en se rapprochant de la personne. L’ensemble est équilibré, nous travaillons notre force avec des exercices de musculation, notre agilité à travers des mouvements qui demande la coordination de tous nos membres, et notre endurance pendant la séance.</p>

<p>Une séance de ninjutsu dans mon école se déroule ainsi :</p>

<ol>
<li>2-5 minutes de gymnastique de santé (un Goshin Tai So). Un enchainement de mouvements bénéfique pour le corps. Très bon exercice à faire tous les jours !</li>
<li>20-30 minutes d’échauffements, de cardio et de renforcement musculaire. Courir, sauter, pomper, lutter, combat avec pied et poings !</li>
<li>10-15 minutes d’esquives par déplacement du corps. C’est la première chose que l’on apprend en venant au Ninjutsu. Apprendre à connaitre son corps et se mouvoir. Les esquives par déplacement du corps sont divisées en 3 parties. Les techniques de terre, ciel et entre terre et ciel. Rouler, chuter (terre), faire l’équilibre, la roue, et plus tard faire des saltos (ciel), sauter de haut et se réceptionner, courir sur les murs (entre terre et ciel), le tout sans se blesser !</li>
<li>Finalement, chacun travaille les techniques de son liés à son degré (niveaux, représentés par la ceinture). Il y’a 10 degrés avant la ceinture noire.</li>
</ol>


<p>Enfin, peu importe, l’art martial que vous pratiquez trouvait un endroit (et surtout des gens) qui vous plait. J’ai la chance de côtoyer des gens tous plus intéressants les uns que les autres dans mon club. C’est la raison pour laquelle j’y suis resté !</p>

<p>Enfin même si vous ne faites pas un art martial, une activité sportive c’est indispensable. Alors, trouvez quelque chose qui vous plait ! Sur ce, je cours. Je vais être en retard au dojo !</p>

<p>PS: Si vous souhaitez essayer le <a href="http://ascam-ninjutsu.fr/">Ninjutsu</a>, vous pouvez venir, on vous accueillera gentiment ! Laisser un petit message</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo a était prise à Paris Manga ou nous tenions comme chaque année le stand d’arts martiaux !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Méditation]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/13/meditation/"/>
    <updated>2015-05-13T22:50:22+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/13/meditation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/meditation.jpg"></p>

<p>J’essaye de méditer depuis quelque temps. <em>Méditer</em> cela peut paraitre ésotérique. Au départ, je m’imaginais un homme flottant à quelques cm au-dessus du sol ou sous une cascade. Mais prenons cela comme un passe-temps, un moyen de se relaxer&hellip; En beaucoup mieux !</p>

<!-- more -->


<h1>Méditer, pourquoi faire?</h1>

<p>Tout le monde sait à présent qu’il est bon pour la santé de pratiquer une activité sportive au moins 2 fois par semaine. Pour huiler la machine qu’est notre corps. De la même manière je crois que dans les années à venir tous le monde se rendra compte des bénéfices de méditer. Pour remplir le moteur qu’est notre esprit, voir l’améliorer. Après tous, nous sommes tous à un certain degré névrotique, psychotique ou borderline. Nous éloignons nos problèmes de santé physique, qu’attendons-nous pour nos problèmes mentaux.</p>

<p>Lorsque je parle de renforcer le mental, je n’entends pas par là être plus intelligent, mais plus sage. Non pas que je ne sois aucun des deux. En fonction des situations qui se présentent, de prendre la bonne décision en étant serein. Apprécier ce que l’on possède (gratitude) et voir le bon côté des choses (optimisme).</p>

<h1>Méditer, comment faire?</h1>

<p>Concentrez-vous sur ce qui se passe dans votre corps tout en respirant. <strong>C’est tout</strong> ! Le plus simple est d’adapter une respiration ventrale. On peut parler indéfiniment des multiples postures, d’autre moyen de concentrer son attention sur l’extérieur plutôt que sur soi, se tenir droit, détendu. Pour démarrer, prenez un temps qui vous semble acceptable et respirer.</p>

<p>Ensuite, vous allez probablement commencer à penser à autre chose, dès que vous vous en rendez compte reconcentrez-vous sur votre respiration abdominale. Vous pouvez pratiquer cela n’importe où, n’importe quand. 30 secondes ou 30 minutes. Le tout sans obligation.</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo a était prise dans le desert de Jaisalmer, dans le Rajasthan en Inde. C&#8217;était mon premier bisou dans un désert. Il y&#8217;a des première fois à tout, l&#8217;histoire ne dit pas exactement où était le bisou, à votre imagination !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pensée Limitante]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/12/pensee-limitante/"/>
    <updated>2015-05-12T18:18:28+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/12/pensee-limitante</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/pensee-limitante.jpg"></p>

<p>Étant petit j&#8217;étais un élève moyen. Moyen en sport, moyen en français, dans à peu près toutes les catégories. Aujourd&#8217;hui, je me rends compte que le simple fait de me dire ça était le problème. Je me limitais moi même.</p>

<blockquote><p>I know I can be what i wanna be be if i work hard at it i&rsquo;ll be where i wanna be &ndash; Nas</p></blockquote>

<!-- more -->


<p>J&#8217;ai lu un article sur la différence entre un état d&#8217;esprit statique (Static mindset) et un état d&#8217;esprit évoluant (Growth mindset). Les personnes ayant un état d&#8217;esprit dit statique ont tendance à se reposer sur leurs facilités et s&#8217;arrêter dès lors que la tâche devient ardue. Au contraire, les personnes ayant un état d&#8217;esprit évoluant ont tendance à persister, car pour eux tout est apprenable, peut-être acquis avec du travail.</p>

<p>La bonne nouvelle, c&#8217;est que l&#8217;on peut changer d&#8217;état d&#8217;esprit. S&#8217;en rendre compte est un premier pas. Raire et agir est le suivant ainsi que le plus compliqué. Surtout lorsque l&#8217;on a pris l&#8217;habitude de s&#8217;asseoir devant l&#8217;ordinateur et joué aux jeux vidéo durant les 15 premières années de sa vie. Je le répète ce ne sera pas facile, mais si c&#8217;était facile tout le monde le ferait. Je crois en moi, et je vais y arriver !</p>

<p>La nouvelle encore meilleure (C&#8217;est ce qui est bien avec moi, c&#8217;est qu&#8217;il n’y’a pas une bonne et une mauvaise nouvelle, mais une bonne et une encore meilleure nouvelle huhu). C&#8217;est que toi aussi tu peux apprendre ce que tu souhaites. Cela demande du temps, de la motivation (au début), enfin de se créer un système, un automatisme, une habitude.</p>

<p>Mon système à moi ce sont mes challenges que je me donne tous les mois. Je ne sais plus qui a dit qu&#8217;il vaut mieux donner 1000 coups de poing pendant 1000 jours que 1000 coups de poing en 1 jour (bonus pour 1000 coups de poing pendant 1000 jours). Bruce Lee !</p>

<p>Et toi qu&#8217;aimerais tu savoir faire? Faire un challenge à plusieurs c&#8217;est toujours plus motivant !</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo a était prise en France, dans le centre d&#8217;équitation des LERAT à Pommeréval qui m&#8217;ont gentiment offert leur écurie pour une nuit pleine de rebondissements !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Vie Est-elle Assez Longue?]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/11/la-vie-est-elle-assez-longue/"/>
    <updated>2015-05-11T21:49:21+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/11/la-vie-est-elle-assez-longue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/la-vie-est-elle-longue.jpg"></p>

<p>Aujourd’hui, j’essaye une nouvelle façon d’écrire : Freestyle. Laisser ma pensée coulée. Ce week-end j’ai cassé mon téléphone. Un vieux Nokia avec un clavier T9. Un des clairs avantages de ne pas avoir un smartphone, c’est que lorsque l’on le casque on s’en moque. À côté de cela, j’ai perdu beaucoup de contact. Je payerais bien 100 euros pour les retrouver et les synchroniser en moins d’une minute. Je sais pas encore ou tout ça va me mener, mais bon je raconte juste ma vie en attendant que l’inspiration vienne… Trouvé, passer sa vie attacher a ses affaires.</p>

<!-- more -->


<p>Ce qui me ferait vraiment peur avec un smartphone c’est que je serais probablement en train de jouer plutôt que d’écrire dans le métro. À ce propos, la dame à côté de moi me regarde bizarrement, mais je survivrais ou vous ne lirez jamais ces lignes. Concentre-toi Philippe. Pour revenir au smartphone.</p>

<blockquote><p>Être celui qui contrôle la technologie et non pas celui qui est contrôlé par celle-ci.</p></blockquote>

<p>La raison pour laquelle je tiens tant à ne pas avoir de smartphone, et ne pas être trop devant l’écran est que je pense avoir compris la valeur du temps. Seneque dans son bouquin The shortness of life (j’aime vraiment trop ce bouquin, petit, mais plein de pépites) dit :</p>

<blockquote><p>La vie est longue, si tu sais comment l’utiliser.</p></blockquote>

<p>Du moins un truc dans ces lignes-là. J’ai passé les premières années de ma vie d&#8217;adulte à regarder passer ma vie au lieu de la <strong>VIVRE</strong>. Clairement aujourd’hui je vais au travail pour être payer moins que ce que je gagnais à servir des gens au restaurant. Mais au moins, je vais apprendre quelque chose qui m&#8217;est utile. J’essaye au maximum d’investir mon temps dans des choses qui apporteront de la valeur à ma vie. Probablement l’une des raisons pour lesquelles j’ai tant de mal à travailler sur mon projet à l’école, car je sais qu’il m’apporte très peu pour l’investissement que j’y mets ! Ce n’est pas la durée de la vie qui est en cause. Si la durée de la vie était de 300 ans en moyenne, est-ce que la plupart d’entre nous accompliraient plus de choses ? Nous passerions probablement plus de temps à nous dire que nous avons le temps.</p>

<p>Dites-moi sur quoi comptez-vous passer votre temps, peut être que ça me donnera des idées.</p>

<p>PS: Je n’ai jamais écrit un article aussi vite, je suis rentré dans ce que beaucoup appelle le “flow”. Un concept qui mérite un article d’ailleurs. Après relecture, j’aime bien cet article. Heureusement, car les articles des derniers jours ne me plaisaient pas.</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo du jour est prise depuis un toit de Paris.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Fois Ou J'ai Pleuré en Voyage]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/10/la-fois-ou-jai-pleure-en-voyage/"/>
    <updated>2015-05-10T23:19:23+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/10/la-fois-ou-jai-pleure-en-voyage</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/la-fois-ou-jai-pleure.jpg"></p>

<p>Voyager seul est devenu mon option par défaut pour voyager. J’aime être libre et ne pas dépendre de quelqu’un d’autre. Cela a l’air facile de prendre son sac et partir à l’aventure, mais saviez-vous que j’ai pleuré la première fois que je suis parti seul en Inde?</p>

<!-- more -->


<p>En 2013, je partais pour l’Inde, j’ai rencontré Brett mon correspondant dans le train vers CDG. Durant mon trajet en avion, je lisais le routard sur l’Inde surtout le passage à propos des innombrables arnaques ayant cours à Delhi. Mon frère devait me rejoindre dans 27 heures plus tard. Ce qui me laisser 27 heures livré à moi même. J’avais décidé de ne pas prendre de taxi à la sortie de l’aéroport voulant visiter la ville et aimant marcher. C’était sans compter sans les multiples abordages dont je ferais l’épreuve une fois sortie. Mon sac à dos de 60L n’aidant pas à ne pas être repéré je ne pouvais pas marcher sans qu’un Indien viennent à moi me demandant ou j’allais, je commençais par les ignorer. Puis finis par parler à l’un d’entre eux en anglais lui disant que je me rends à l’office du tourisme. Il me propose de m’emmener en Tuk tuk gratuitement, un moyen de locomotion populaire chez eux. Je finis par accepter.</p>

<p>S’en suit mon arrivée dans l’office de tourisme qui se trouve finalement être une agence de voyage local proposant des tours tout compris de l’Inde à destination de touriste. Ne sachant pas comment réagir. je discute nonchalamment avec eux. Il me propose des tours un peu partout en Inde en fonction de mes envies, je leur dis que je déciderais plus tard lorsque mon frère sera arrivé. Que pour le moment je veux uniquement aller dans mon hôtel. L’ambiance était vraiment étrange j’avais peur. Je ne savais pas si je pouvais leur faire confiance. Après 2 heures de discussion ils finissent par me dire que l’hôtel que j’avais réservé avec mon frère est mal fréquenté et dangereux que beaucoup de touristes se font attaquer dans ce quartier. Ils me proposent un autre hôtel pas cher beaucoup plus sûr.</p>

<p>Fatigué, et commençant à craquer je leur dis d’accord pour voir leur hôtel. Je repars donc dans une autre voiture. Ne voulant pas lâcher mon sac à dos je rentre dans la voiture. On me présente à un chauffeur et je suis accompagné d’une personne assez opulente en charge de m’accompagner à l’hôtel appelons le “Iqbal&#8221;. Suite à la visite de l’hôtel, je leur demande de me déposer à l’hôtel que j’ai réservé, et ils finissent par craquer voyant que je ne suis littéralement une boule de stress. Mais ils me laissent à 2 rues de l’hôtel, car l’endroit est trop dangereux selon eux pour y aller. Hésitant, ayant peur de me faire agresser dans la rue je finis par retourner à l’agence de voyages.</p>

<p>S’en suit une autre très longue conversation, eux tentant de me vendre un tour en Inde, etc. Je finis par accepter leur hôtel. Iqbal m’accompagne à l’hôtel et durant le trajet je fonds en larme n’en pouvant plus. Touché, Iqbal me ramène à leur hôtel et passes un peu de temps avec moi dans la chambre, nous discutons et finiront par nous lié je me souviens avoir chanté Jason Mraz &ndash; I’m yours (je chante quand je vais mal, et de manière générale !). Finalement nous nous rendons à l’aéroport chercher mon frère, mais il ne sort pas. Je finirais par le retrouver quelques heures plus tard grâce à un mail envoyé.</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo est moi faisant le mariole avec un balai du personel d’entretien dans un temple en Inde.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Comment être Unique]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/09/comment-etre-unique/"/>
    <updated>2015-05-09T11:35:50+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/09/comment-etre-unique</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/be-uniq.jpg"></p>

<p>Suite à mon article sur la lecture hier, j’ai un peu cogité. J’ai eu tendance à reposer toute mon éducation sur ce que l&#8217;école m&#8217;a appris. Plus j’avance, plus je me rends compte qu’après l’école l’apprentissage ne fait que commencer.</p>

<!-- more -->


<p>Pourquoi me restreindre à ce que j’apprends durant une formation, à l’école? Nous démarrons l’école avec une perspective subjective de plusieurs sujets, puis nous devons choisir parmi ces sujets qui seront notre étiquette pour le restant de notre vie, notre métier, notre voie. Alors que tous les savoirs du monde sont à ma portée. Avec internet, avoir accès à des ressources sur tous les sujets, faire une recherche, trouver le mail d’une personne experte. Commander un bouquin ayant synthétisé le tout pour nous. Lorsque l’on me demande ce que je fais dans la vie, je réponds que je suis programmeur.</p>

<p>Les gens les plus intéressants que je rencontre sont ceux qui en plus de leurs métiers ont des intérêts variés et différents. Ceux qui me donnent envie d’être avec eux font du yoga, l&#8217;entrepreneuriat, de l’acupuncture, du vélo, de la psychomotricité, grimpent, cuisinent, font du théâtre mais ne font pas uniquement cela. Essayer des choses différentes tout le temps. Il y’a tellement de choses à faire pour rester uniquement sur 1 ou 2 domaines (j’essayerais bien la danse classique d’ailleurs, huhu). Avoir toutes ces intersections donne à ces gens tellement plus de facettes au point de vue visible, mais aussi intérieurement, me donne des perspectives différentes. Ces derniers temps, je trouve des corrélations entre la programmation et l’écriture par exemple.</p>

<p>La théorie des 10,000 heures dit qu’il faut 10,000 heures pour être expert dans un domaine, ceci est réalisable en environs 7 ans. Disons que nous mourons vers 70 ans (je suis pessimiste !). Ça nous donne 10 occasions d’être spécialiste dans des domaines différents enlevons à ces 70 ans, 20 ans. Ça revient à 7 laps de temps d’être tout ce que je souhaite. Puis l’on peut apprendre sans pour autant être un expert. Pour apprendre la base sur un sujet, il faut beaucoup moins de temps. Je recommande le livre &ldquo;How to get good at anything in 20 hours” si vous voulez en savoir plus à ce sujet.</p>

<p>Saviez-vous que le MIT donne accès aux vidéos de tous leurs cursus?</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo est une chaine de donuts en Angleterre. Variés et différents !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2 Raisons Pour Lesquelles Je Lis Tous Les Jours]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/08/2-raisons-pour-lesquelles-je-lis-tous-les-jours/"/>
    <updated>2015-05-08T19:53:16+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/08/2-raisons-pour-lesquelles-je-lis-tous-les-jours</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/2-raisons-de-lire.jpg"></p>

<p>Je ne suis pas un lecteur depuis que je suis petit. Étant petit, je détestais lire. Aujourd’hui, je lis quotidiennement. Parfois juste 5 pages parfois une nuit entière. Pourquoi lis-je?</p>

<!-- more -->


<h1>1. Du savoir prémaché</h1>

<p>Une des choses que j&#8217;ai notées durant ma vie. C’est en étant mentoré d’expert dans un domaine que l’on apprend le plus vite. Prenons la programmation par exemple, j’ai appris tellement en entreprise avec des gens BEAUCOUP plus sage. Leurs savoirs qu’ils ont mis des années à affiner est à notre disposition et la plupart n’attendent que a partagé tout cela. Simplement, tous les mentors ne sont plus vivants et le ratio n’est pas équivalent. C’est ici que les bouquins ont un avantage. Tous ceux qui ont vécu avant nous ont déblayé les forêts ont préparé des routes pour nous faciliter le passage (mauvaise métaphore, je n’aime pas les routes !). Pareil pour les bouquins, ils me donnent une source de savoir. Ils me permettent de ne pas reproduire les erreurs déjà faites auparavant. Voir comment les autres ont accompli ce que je veux accomplir. Peu importe ce qui m’intéresse. Il y’a toujours un bon bouquin dessus. Ne pas réinventer la roue.</p>

<h1>2. Inspiration</h1>

<p>C’est l’occasion parfaite de se mettre dans la tête des plus grands d’y ajouter notre amélioration personnelle pour faire encore mieux. Tout comme être le produit de nos proches. J’essaye de m’entourer des bouquins les plus positives possible. Certains ont probablement était écrit en 2 jours d’autres en 5 ans, peu importe. Imaginer avoir Gandhi pour mentor.</p>

<p>Lire c&#8217;était chiant. Maintenant je vois les bouquins comme des amis/mentors qui ne demandent qu&#8217;a me parler, me raconter leurs vie pour me booster dans la mienne. Sur ce je retourne bouquiner ! Je lis &ldquo;On the shortness of life&rdquo; de Seneca, il est vraiment TOP !</p>

<p>Note à moi même: Demander aux gens ce qu’ils lisent en ce moment lorsque je les rencontres, acheter une kindle.</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo vient de la journée porte ouverte organisée par Gobelins, l’école de l&#8217;image.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Comment Voyager 1 Mois en Espagne Pour 150 Euros]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/07/comment-voyager-1-mois-en-espagne-pour-150-euros/"/>
    <updated>2015-05-07T23:34:59+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/07/comment-voyager-1-mois-en-espagne-pour-150-euros</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/150-euros-for-1-month-in-spain.jpg"></p>

<p>Cet été direction l&#8217;Espagne, parcourir le fameux <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A8lerinage_de_Saint-Jacques-de-Compostelle" target="_blank">pèlerinage de Saint-Jacques-de-Compostelle</a> ! Bon moment pour tester sur le terrain mon Espagnol que j&#8217;exerce tous les jours sur <a href="https://www.duolingo.com/iamGnirt" target="_blank">Duolingo</a> depuis 257 jours. 1 mois d&#8217;escapade, le tout pour un budget minimal : 150 euros.</p>

<!-- more -->


<h1>3 types de dépenses pour un voyage</h1>

<ol>
<li>Transport</li>
<li>Logement</li>
<li>Alimentation</li>
</ol>


<h1>Transport : 0 euro</h1>

<p>Pour les transports faciles, je vais utiliser en majorité mes petits pieds avec mes super sandales Earth Runners pour ceux qui ne me connaissent pas je me promène constamment en tongs. Je vais aussi en profiter pour essayer la marche &ldquo;Namba Aruki&rdquo;, qui est la marche pratiquée par les messagers durant la période Edo(1603-1868). D&#8217;après ce que j&#8217;ai lu, qu’ils pouvaient faire jusqu’à 480km en 6-8 jours !</p>

<p>Bon, la totalité de la route de Compostelle ça va quand même être compliqué il y&#8217;a quand même 1500 km entre les deux et j&#8217;ai que un mois ! Je démarrerais mon périple à pied à la frontière espagnole aux environs d’Irún. Soit un peu plus de la moitié (750km envieront pour atteindre Compostelle). Donc, comment aller jusqu&#8217;en Espagne ? Auto-stop ! Ca sera ma première fois en auto-stop.</p>

<p>D&#8217;autres alternatives pas chères que j&#8217;ai étudié, mais qui me paraissent moins fun. (J&#8217;éditerais peut-être ça si je ne trouve pas de voiture pour me conduire dans le sud !).</p>

<ul>
<li>Vélo (0 euro ou le prix d&#8217;un vélo), mais je serais trop tenté de faire tout le reste de Compostelle en vélo ! Pour le prix j&#8217;avais acheté un vélo à 3 vitesses sur leboncoin qui m&#8217;a emmené en aller-retour de Paris à Londres pour 100 euros (par contre, je déconseille de prendre 3 vitesses c&#8217;était parfois une sacrée épreuve)</li>
<li>Mégabus (26 euros), des bus allant un peu partout en Europe pour vraiment pas chère !</li>
<li>Blablacar (40-70 euros), chouette moyen de se déplacer !</li>
<li>Train (80-120 euros)</li>
<li>Avion (même pas réussi à trouver un prix)</li>
<li>Voler un scoot (finir en prison ou avoir mauvaise conscience), j&#8217;ai hésité&hellip;</li>
</ul>


<h1>Logement : 0 euros</h1>

<p>On ne change pas une équipe qui gagne, je prendrais donc mon hamac et ferais du camping sauvage. Pourquoi se contenter d&#8217;un 5 étoiles quand on en a une infinité au-dessus de la tête? Le plus compliqué c&#8217;est surtout de trouver des douches&hellip; Le courage de demander des douches plus exactement !</p>

<p>Sinon Couchsurfing, ça marche bien !</p>

<h1>Alimentation : 150 euros</h1>

<p>J&#8217;ai pris ma référence avec <a href="http://www.numbeo.com/food-prices/country_result.jsp?country=Spain" target="_blank">google</a> sur le prix de la nourriture. Là pas de recette miracle quoi que&hellip; j&#8217;ai mis 5 euros mais je pense que j&#8217;en aurais pour moins en réalité. Mon secret ? Je partage ma recette pour manger et avoir assez de carburant pour marcher 7 heures par jours.</p>

<ul>
<li>Eau</li>
<li>Flocons d&#8217;avoine</li>
<li>Fruits secs</li>
</ul>


<p>Bonus : Noix/Cacahuètes si possible sans sel, miels, chocolats, laits, fruits (Banane coupée, miam), Bouts de pain, votre imagination.</p>

<p>Une recette dont je ne me lasse pas qui dure des jours et des jours avec des variations incroyables. Le tout sans réchaud, léger (porter 1 kg en plus dans le dos toute la journée, je suis trop flemmard pour ça). Je l&#8217;ai reprise d&#8217;un blog de cyclo tourisme. C&#8217;est super efficace !</p>

<p>Sinon un simple paquet de céréales c&#8217;est bien aussi.</p>

<p>J&#8217;avais écrit une partie appréhensions/questions que l&#8217;on me pose souvent, mais ça commence à être long. Si vous avez des questions, n&#8217;hésitez pas ! Aimeriez-vous plus d’articles sur le voyage? 150 euros, irréalisable?</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo est une route que je trouvais jolie en Angleterre, ce que j&#8217;adore avec les routes c&#8217;est qu&#8217;elles peuvent mener n&#8217;importe où. La route que l&#8217;on prend le matin en sortant de chez soi pour aller au travail peut aussi mener&hellip; En Afrique, en Amérique, en Asie, où vais-je ?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Organisation]]></title>
    <link href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/06/organisation/"/>
    <updated>2015-05-06T22:56:29+02:00</updated>
    <id>http://philippetring.fr/blog/2015/05/06/organisation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://philippetring.fr/images/organisation.jpg"></p>

<p>23h, je n&#8217;ai toujours pas commencé mon article de la journée. Cela me rappelle quand j&#8217;étais au collège et que je faisais toujours mes devoirs la veille (lorsque je les faisais). J&#8217;aime me considérer comme quelqu&#8217;un d&#8217;organisé, mais ces derniers temps il y&#8217;a juste ÉNORMÉMENT de choses en cours. Comment est-ce que je m&#8217;organise ?</p>

<!-- more -->


<p>J&#8217;en ai parlé précédemment dans ma <a href="http://philippetring.fr/blog/2015/05/02/habitudes-quotidiennes/">routine quotidienne</a>, mais tous les jours je note 3 choses à faire dans la journée, dont 1 grosse tache dont je m&#8217;occupe en priorité dès que possible. Aujourd&#8217;hui, c&#8217;était faire la landing page de <a href="http://bit.ly/1AFXy1U" target="_blank">Link</a>. Le revers est qu&#8217;il est souvent simple de se contenter de ces 3 choses et de ne pas faire plus. De plus, je passe beaucoup trop de temps sur Youtube, d&#8217;ailleurs je vais enlever tous mes abonnements de ce pas&hellip; J&#8217;en ai laissé 12/94 !</p>

<h1>Lister tout ce qu&#8217;il y&#8217;a à faire</h1>

<p>Pour cela, j&#8217;utilise un simple carnet ou je note tout ce qui me vient à l&#8217;esprit.</p>

<p>En ce moment j&#8217;ai :</p>

<ul>
<li>Shiatsu ayant mon examen hebdomadaire ce week-end et surtout l&#8217;examen de fin d&#8217;année.</li>
<li>Chez <a href="http://easiware.fr/" target="_blank">easiware</a> nous lançons notre nouvelle solution de Marketing Automation en bêta test (on va tout cartonner !).</li>
<li>À Gobelins finir le prototype de <a href="http://bit.ly/1AFXy1U" target="_blank">Link</a>.</li>
<li>Organiser l&#8217;anniversaire d&#8217;un ami la semaine prochaine.</li>
<li>Avancer le blog. En dehors d&#8217;écrire un article par jour, design et marketing donc.</li>
<li>Préparer mon voyage en Espagne cet été.</li>
</ul>


<h1>Planifier une action</h1>

<ul>
<li>Shiatsu: Demain je ferais 5 Testings musculaires.</li>
<li>easiware: Message pour savoir comment je peux aider.</li>
<li>Gobelins: Finir l&#8217;interface pour vendredi soir.</li>
<li>Anniversaire: Appeler les gens, un cadeau.</li>
<li>Créer une newsletter, intégrer des boutons de réseaux sociaux.</li>
<li>Écrire un article sur la préparation de voyage. (Comment voyager 1 mois pour 150 euros)</li>
</ul>


<h1>Enlever les obstacles</h1>

<ol>
<li>Mettre un casque, même sans musique les gens seront moins tentés de vous déranger. Écouter de la musique sans paroles, sinon je finis toujours par chanter. J&#8217;adore <a href="https://lullatone.bandcamp.com/album/soundtracks-for-everyday-adventures" target="_blank">Soundtrack for every adventures</a> et <a href="https://coffitivity.com/" target="_blank">Coffitivity</a></li>
<li>Couper internet quand il est non nécessaire. Pour écrire un article par exemple, et ne pas surfer sur internet pendant 3 heures.</li>
<li>Préparer mon tapis de Yoga pour demain.</li>
</ol>


<p>Ça fait très longtemps que je pense à timesheeter ce sur quoi je passe mon temps avec <a href="https://www.toggl.com/" target="_blank">Toggl</a>.</p>

<p>Et vous comment travaillez-vous ?</p>

<p>PS: Je lis en ce moment <a href="http://gettingthingsdone.com/" target="_blank">Getting Things Done</a> je vous ferais probablement un article dessus ! Pour être exact, c&#8217;est ma deuxième lecture, ma lecture &ldquo;attentive&rdquo;.</p>

<p>~~~</p>

<p>La photo vient du haut d&#8217;une montagne au Bangladesh.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
